\input{../../../main.tex}

\begin{document}

\setphysstyle{ЛФШ 2018}{Серия 1}{9 класс $(1)$}

\teacher{Задачи 1 и 3 оказались сложными, остальные были решены почти всеми. Кроме того, год назад это была серия по равномерному прямолинейному движению, теперь она потеряла свою идентичность; возможно, задачи следует перераспределить между сериями и сгруппировать по темам.}

\large

\taskpic[3cm]{ Шар перекрывает отверстие радиуса $r$ в плоской стенке, разделяющей жидкости с давлениями $3P$ и~$P$. С какой силой прижимается шар к отверстию?}{\includegraphics[width= 3.2cm]{1.PNG}}
\libproblem{okrug}{1992-09-1}
\task{У двух одинаковых тел удельные теплоемкости зависят от температуры $t$ по закону $c=c_0(1+\alpha t)$ ($c_0$ и $\alpha$ --- известные константы). Тела приведены в тепловой контакт. Начальные температуры тел $t_1$ и $t_2$. Определите установившуюся температуру. Потерями пренебречь.}
\libproblem{city}{2010-08-3}
\libproblem{moscow(1986-2007)}{1.122}

\newpage
\setphysstyle{ЛФШ 2018}{Серия 2}{9 класс $(1)$}

\libproblem{other}{sbornik-mphti-stat-and-gidrostat-1}
%\libproblem{moscow-rayon}{2015-08-3}
%\libproblem{moscow-rayon}{2015-09-1}
\libproblem{original}{springs-series}
\taskpic[4cm]{В собранной схеме (см. рисунок) лампочка горит одинаково ярко как при замкнутом, так и при разомкнутом ключе К. Найдите напряжение на лампочке.}{\includegraphics[width=4cm]{2018-07-17_20-40-20.png}}
\taskpic[5cm]{Два литра воды нагревают на плитке мощностью 500 Вт. Часть тепла теряется в окружающую среду. Зависимость мощности теплопотерь от времени приведена на графике. Начальная температура воды равна 20$^\circ$ C. За какое время вода нагреется до 30$^\circ$ C? Теплоемкость воды с = 4200 Дж/(кг$\cdot^\circ$ C).}{\includegraphics[width=5cm]{2018-02-06_16-39-27.png}}
\task{Резиновый шнур с пренебрежимо малой массой подвешен за верхний конец. Шнур продет сквозь массивную шайбу,
которая в начальный момент закреплена в верхней точке шнура. Если шайбу освободить, то она начнет скользить вдоль шнура, причем сила трения будет постоянной и равной $F$. Коэффициент упругости шнура на растяжение равен $k$, на сжатие --- равен нулю, длина шнура $L$. Какое количество тепла выделится при соскальзывании шайбы?}


\newpage
\setphysstyle{ЛФШ 2018}{Серия 3}{9 класс $(1)$}

\large

\libproblem{rayon}{2001-08-1}
\libproblem{rayon}{2010-08-1}
\libproblem{1001}{1.38}
\libproblem{goldfarb}{1.45}
\libproblem{savchenko}{1.2.18}


\newpage
\setphysstyle{ЛФШ 2018}{Серия 4}{9 класс $(1)$}

\large

\libproblem{city}{2001-08-4}
\libproblem{rayon}{1992-08-5}
\libproblem{rayon}{2004-08-2}
\libproblem{other}{kvant-1990-2-p63}
\libproblem{savchenko}{1.5.5}
\libproblem{1001}{1.22} %сложна

\end{document}


%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-engine:xetex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End:
